人類歷史最大的天才

人類歷史最大的天才 是否 達文西 同 tesla
簡直超時代太多 都唔知係咪有外星智慧
大家仲有咩稀世人物？
老子套思想都好顛

文藝復興好多好癲

果然有Tesla

視乎智慧而言
定
視乎成就而言

Tesla太癲，大家都理解唔到

有d紀錄片講tesla
真係好痴線
贏科技成百年

愛迪生去食屎

達文西

耶穌
金正恩

Tesla

發明返工個個

高斯都冇

屌你老母放大陸片

睇完之後真係覺得佢好屈機

尼采

老子
本身諗住騎牛歸隱, 點知畀人拉住,
結果三兩嘢手勢寫咗部道德經出嚟至走人

Euler

Tesla 先係膽

柏拉圖

愛迪生正撚樣，死10代

Nietszche
上帝已死，而我們殺死了他

傳說發明左永動機

messi

電力無線傳輸

大中華膠表示王陽明都好撚勁

入嚟就係為咗睇tesla

屌

好撚仆街

牛頓 愛因斯坦

發明錢果條仆街

人類史上最偉大都唔識講

牛津？影響好大下

發明返工嗰條仆街

euler

極其量都係偉大哲學家
但真係講到天才級數又未到

OXFORD WHO

牛頓
Sor 勿恥笑

newton算唔算
phy, maths一大堆theory同formula都算
金本位都係佢搞的

Carl Friedrich Gauss

Tesla同Einstein邊個勁d?
留名等睇世界大戰

newton係好撚勁

Newton啦，因為俾人大一大就輕描淡寫發明calculus 又發現白光可分析虹光，又發明力學，又發現重力，如果無左佢個基礎之後幾百年既現代科學係唔會存在

xxx幫yyy挽鞋都唔配
請填入xxx同yyy

但Newton對重力既理解唔係Einstein推翻左咩

小朋友齊打交個developer

其實尼采的確唔係天才級
但係佢既存在主義真係好偉大

利申：尼采門徒

愛恩係響力學上集中對quantum層面更準備描述，嚴格黎講唔係推番而係完善牛頓力學
Newton係俾佢年代既科技局限，當時佢可以做到既observation全部都指向比較貼近人類感官範圍內既scale，而牛頓力學響地面仍然多數時間apply

Euler走唔甩

我覺得係達文西
真係樣樣都大師級
好撚痴線

當然牛頓，愛因斯坦都係神級
但真係無達文西咁癲

毛澤東

梁振英

譚詠麟 填得又作得最重要唱得

Da Vinci

Newton前既物理學可以話係不成氣候，只係對各種現象都去搵解釋，但係無系統
Newton勁就勁在佢用短短幾條式，將以前認為係唔同物理現象統一咗

達文西做左d咩

俾我會揀愛因斯坦啦 佢直頭改寫人類對時間空間嘅認知
又推翻以前對光嘅睇法（以太）
1905年佢嗰5份論文每份夠攞一次Nobel prize
嗰陣時出相對論冇人明 過50年先有人證實佢係啱
佢預言嘅重力波最近又俾人證實
可以話佢係最接近宇宙真理嘅男人

美斯 天才無話一定係發明家或理論家 佢已經係超越地球人足球員嘅水平by a far distance

十分認同！

其實呢個post 好多人都係根據對人類既貢獻去作出評價 所以大部分都係科學家

想問 點解科技咁發達
天才就越嚟越少
係咪大家都變聰明左
標準唔同左呢？

炒鬱金香輸到爆廠喎
又走去做煉金術師同讀神學
將英鎊黃金匯率修改搶巿民錢

始終要將「人類歷史」擺入context，潛台詞就要考慮對人類文明傳承，生存(科技)等既長遠貢獻，藝術方面既天才好多影響都只係當代而且有地區文化限制，文史哲可能會好d，不過工業革命同現代現子化之後都係科學計高一班

馬納當拿以一敵六仲射入埋

鐵木真
成半個世界都唔夠佢黎

視乎你點定義天才，哲學家同科學家要求既智能好唔同
好似問你愛因斯坦同笛卡兒邊個聰明d，我估好多人都會傾向選擇科學家/物理學家

呢個post學到好多野

有幾少講得天才梗係n年一遇
愛因斯坦都只係一百年前
而佢講既野 呢個世代都未證實得哂
btw其實霍金已經好勁

未入嚟都估到tesla

亞里斯多德

五大元素，fake鬼咗西方幾千年

如果要以廣泛地受到認同為前題，無其他範疇會比科學界更嚴格，互相驗證而篩選出最不具爭議既論據之後仍然可以立足既，一定係天才先可以做到

我會選faraday

第一個耶撚

孔子走唔甩

高琨

佛陀

超級發明家
精通解剖、機械、軍事工程、建築、藝術...

歐幾里德可以話係令西方科學發展既根，都係西方科學屌打中國既原因

細聲d啦，中醫post班友都仲信緊五行架

愛恩斯坦
霍金
拉馬努金
Abel

香港既天才要供樓唔得閒搞發明

小心玄學撚入黎咬鳩你
人地玩魔方陣好科學架

近代可能係von Neumann

煉金術對後世CHEM有一定貢獻
而NEWTON亦算係最後一代煉金術師

因為現代多左Intel 呢類集體發明

依家傾向將知識分享出黎 因為依家越嚟越難一個人識曬所有野

tesla 一大班痴線佬起埋一齊研究，無限失敗無限實驗無限要求無限OT⋯⋯加上錢，咁咪進步囉

中醫啲嘢都仲有啲啱

亞里斯多德啲9up嘢今日睇幾乎都係錯

Tesla唔係一個人黎架咩

拉馬努金都幾癲，純用數感去做

佢係咪以為Tesla motor

哲學家+科學家
除左calculus之外連topology好似都係Leibniz發明

頂。
你唔係以為講緊電能車呀。

咁好老實講，只有科學至有實際力量帶領人類既世界提升到另一個水平

好鐘意佢 但都唔覺得佢可以被稱為天才

Fourier

圖靈

個別人才俾整體取代.
而家每個實驗室都好似軍事競賽咁, 鬥快, 好多拎諾獎既人可能只係比其他科學家快一日立論.

發明抽水馬桶嘅人

唔覺天才少左喎
只不過係未成真未有人留意啫

咁都有得笑

Tesla 起香港出世會點

炒鬱金香已經on9

唔係做工程狗就係it狗

寫聖經嗰條友

會跳樓

諗起如果美斯係香港出世篇文

你覺得tesla成長同教育既環境比香港好

時勢同際遇問題
如果係依家會唔會有老闆將一個中學未畢業既天才做你愛將 仲介紹佢去幫其他人

有冇人可以講下霍金有幾勁

AI先驅者

乜撚野五大元素
明明得四大 地水火風四個
西方套四個基本元素講緊係四樣野組成萬事萬物
東方套五行 金木水火土
講緊係世上萬物可以分為五類
同埋呢五類之間嘅關係

大佬你唔係以為兩套講法差唔多
西方唔用東方仲用掛

愛因斯坦冇得輸

今個世代 有idea 大把途徑成功啦
唔洗好似佢咁 老細唔接受就收皮
去到美國仲要比愛迪生打壓

咁都有笑點, 小學雞太多

陶哲軒算唔算
我覺得佢算係近代「天才」既典型例子

釋迦佛

有時人唔了解一樣野，真係唔好亂咁話佢係錯

咁叻
請佢食米田共！

你數左以太未

近代覺得係Bell,發明電話線通訊到依家演變成互聯網,對世界貢獻都好大

同意，簡直係最偉大發明

topology唔關佢事

（帶頭盔）不如統稱做元素論

Tesla真心慘
唔出名到比架車騎劫

絕對係天才，但係佢暫時研究傾向於solve problem，而唔係建立理論（好似係）

Isaac Newton, Charles Darwin

發明宗教同奉獻先醒，9up下就收錢

Kant

承先啟後

退出國家隊定逃稅方面嘅天才？
無論以一個正常人定係球員佢呢兩方面都幾出眾嘅

竟然冇人講列寧 佢政治哲學同鬥爭方式影響全世界每一個人 舊世界數百年秩序因佢崩潰 幾乎將世界帶回黑暗時代 人類歷史最大的天才當之無愧

大部份上面講嘅天才都係發現同證實一啲好基礎嘅科學原理
咁我地呢啲後人多數都係完善同利用呢啲科學原理
同埋呢十幾我地都有好多科技上嘅突破
你當 Bill Gate , Steve Job, Elon Musk, 高錕 死架

Einstein做既係完全另一個approach,不過weak gravitational field個陣會變返牛頓重力，唔係quantum
quantum gravity做既係想將general relativity(即係Einstein gravity)同quantum mechanics合埋一齊，而Einstein係冇份搞quantum gravity

唔係他一個人發明
但先鋒黨呢個組織方法算係好有創建性，甚至意識形態上既對手，好似墨索里尼，希特拉，孫中山，去到阿拉伯社會主義個班友仔都係用先鋒黨既方式奪權

終極ON鳩仔
俾PM我, 等叔叔搵日買架Tesla Model S 玩具車俾你玩呀下~

喺additive combinatorics算係建立咗一堆嘢嘅，不過嚴格嚟講都係近build tools多過build theory

一定係發明冷氣機嘅人

Compress sensing已經好勁 雖然唔係佢一個人創

同埋佢唔係將continous同discrete關連到咩

利申唔識純數

眾天才聚首一堂.jpg

物理
愛因斯坦 牛頓
法拉第

牛頓分咗太多精神搞其他嘢
玩鍊金術仲長過研究物理
但都係領域最強

數學之神高斯

佢本人做野on9﹐同佢有貢獻係唔同
金本位呢個idea對後世影響咁大

而家好多幼齡天才靠寫software出名
小學年紀已經自己開公司

佢係改黃金同英鎊匯率

lm~~

雖然美金一早脫離金本位

咁多野好野唔講
係要捉佢炒衰黎講

心學？我想學但係上網好似唔夠料
有無巴絲可以指點下

音樂就莫扎特 咩類型都有傑作

竟然到宜家都冇人提Feynman

蘇東坡 文學方面同埋生活境界
鬼谷子 醫卜星相 三教九流都識

拉馬努金
唔早死既應該可以係20世紀最偉大既數學家，同牛頓有得比
近代有邊幾個好似佢顛

Btw,冇人講羅素？
終極左極

耶穌，真心。

如果佢係神之子，一定係佢最勁。
如果佢唔係，就呃左地球好多人。

點計都佢最天才。

佢係一個好老師

強積金果條友啦
成班奴矇撚剩剩仲以為幫佢儲緊錢

呢個真係冇得講
純靠數感

Nikola Tesla

一定是毛主席！

無限食物

呢啲係天才，天生嘅數學家，沒有之一

Bertrand Russell

我有開post 但係好似冇乜人識

絕咗種嘅馬雅人

寫聖經果個勁啲

Fermat算唔算天才之一
Fermat's last theorem玩撚咗班數學家幾百年

政府招安左研究緊外星科技又同你講咩

Alan Turing

因為佢攞左枝命運粉筆
我9up

W. A. Mozart 算唔算

咁多頁都唔覺有馬克思嘅？

最on9係佢，發明啲on9 ideology

Yy lam

Stephen Wolfram

咁講法
其實發明透明玻璃果位人兄都好偉大

Tesla
達文西

本身natural selection係由alfred wallace提出先，之後先由Darwin發揚光大，但啲人又係提Darwin唔提Wallace

A^n + B^n = C^n

會然真係低質左好多

圖靈
牛頓
愛因斯坦
咖里略

Srinivasa Ramanujan
鳩諗n條數學公式

圖靈計唔計

玩批鬥同個人崇拜除左老毛之外捨我其誰

唔計
你覺得同一時代佢比得上愛因斯坦？

反例

宜家一個時代員可以一個咩? 唔係計貢獻呀?

聖誕唔只一個作者喎

點排都未到佢啦

Boltzmann

發明馬桶果個

其實係點解 有冇得略略講下
文科仔

如果尼采生於香港應該會俾人拉入青山

你唔中意人唔代表人地廢

會成日係facebook插班群畜（港豬）之後比人話佢未食藥

佢個Bolzmann distribution 真係太尾機，後世化學、物理介既概念也是起源於佢。

佢唔係廢就一早共產晒啦，條垃圾

外國好似好多學者係佢fans

達文西真心好癲
細個成日去圖書館睇啲偉人傳記之類
睇到佢個時就一直當佢係偶像

屌,原來電話唔係bell發明嘅

係咪天才唔知，但最具影響力（破壞力）應該係佢

Agger

唔早死既我覺得佢先係最屈機果個

達文西

如果一個領域得天獨厚叫天才級
佢勁多領域都係得天獨厚已經唔知叫咩 ......

普通人睇完達文西既草圖
係整唔返果樣嘢出黎
因為有啲 step 係錯既

點解要咁做?
因為果陣冇版權可言
所以果陣得達文西自己睇返先做到

剩係呢點我已經好欣賞佢

的確佢套理論幾有說服力（當時個時空）
而且好多熱血沸騰既青年都想建立烏拓邦
30歲以前不相信社會主義是沒出息，40歲後你還相信社會主義，你就是沒見識

佢最有趣既地方

佢係寫逆字
成個字係反轉左

用鏡照返就可以見到正常既字

呢點已經係非凡

1856年7月10日，他誕生於前南斯拉夫克羅地亞的斯米良， 他一生的發明多不勝數，就如：1882年，他繼「愛迪生」發明直流電（DC）後不久，即發明了交流電（AC），並製造出世界上第一台交流電發電機，1897年，他使「無線傳訊」理論成為現實。 1898年，他又發明無線電搖控技術並取得專利（美國專利號碼#613.809）。 1899年，他發明了Ｘ光（Ｘ-Ray）攝影技術。其他發明包括：收音機、雷達、傳真機、真空管、霓虹光管……等甚至以他名字而命名的磁力線密度單位（1 Tesla = 10，000 Gause）更表明他在磁力學上的貢獻。

tesla

根本認識經濟學嘅人都會覺得佢個套係違反人性

星之子。 陳易希

由零開始build返成個數學體系出來仲要超越佢來講，Ramanujan的確最屈機

講真共產係仆街
但佢影響力真係無遠弗屆

愛恩斯坦？
近依1年又証實多樣佢講既野係對的（但唔記得係咩）

愛迪生

Tesla
堅係 屈左機

玻爾茲曼與奧斯特瓦爾德之間發生的「原子論」和「唯能論」的爭論，在科學史上非常著名。按照普朗克的話來說，「這兩個死對頭都同樣機智，應答如流；彼此都很有才氣」。

當時，雙方各有自己的支持者。奧斯特瓦爾德的「後台」是不承認有「原子」存在的恩斯特·馬赫。由於馬赫在科學界的巨大影響，當時有許多著名的科學家也拒絕承認「原子」的實在性。

後來大名鼎鼎的普朗克站在玻爾茲曼一邊，但由於普朗克當時名氣還小，最多只是扮演了玻爾茲曼助手的角色。玻爾茲曼卻不承認這位助手的功勞，甚至有點不屑一顧。

知係咩了 重力波（只知個名）

Gravitational wave

認真POST都有得笑

有人講左佛祖未？
2000幾年前已經知有磁場腦電波

馬壯

好撚仆街
叫到小學吹奏佢文章覺得好嘔心
咩試左幾千次先發明到燈膽
又咩99分努力1分天才

全部偷返黎

Henry Cavendish

Karl popper

根本佢係資本家
請一大班發明家幫佢生產發明

發明界：Tesla
數學界：Ramanujan, Euler, Gauss
物理界：Einstein, Newton, Galileo
哲學界：Nietzsche, Marx, Kant
電腦界：Turing, von Neumann
跨界：da Vinci

或者入去自己揀

正確答案
完post

去歐洲睇達文西啲嘢
真係睇到嘩嘩聲
一般人淨係知佢畫畫勁

冨樫義博
井上雄彥
宮崎駿
黑澤明
等等

無線電力n年前佢已經發明左

係到近排互聯網興起先慢慢流番出黎

我相信佢真係發明左永動機...

重力波?

理性討論, 你要知道馬克思係200年前既人, 當年佢諗到既理論, 宜家俾人推翻左係最正常不過既事, 就算係400年前既偉大理性主義哲學家笛卡兒講既"我思故我在"當中"我"呢個思維個體, 都已經俾當代既人質疑笛卡兒當中既"我" 對潛意識既缺乏同漏洞. 但係你都唔會一刀切就話笛卡兒就係垃圾, 係咪??
佢同恩格斯合製個本"資本論"唔係單純片面咁講共產主義, 吹奏共產主義, 如果你只係單單由共產主義之上就對馬克思作完全既否定, 我覺得係非常可悲

p.s. 非馬克思門徒

FUCKING TRUE !!!!!!

Gauss & Euler

拉馬努金
我個名都有一半因爲佢而改

Bolzmann distribution最痴線的係，佢唔止可以用黎describe phy同chem的野
神奇的係，econ都得
society入面，人的財富distribution都係同一個pattern
之後有班痴線佬開始將好多thermodynamics的式放落econ﹐竟然又work
人的存在其實同particle的energy真係冇咩唔同

佢數感係超強
但我覺得最偉大既科學家應該係建立左一套理論
再啟發數以百計既科學家擴充推廣佢既理論
e.g. Einstein

我唔識phy chem bio 屌得細力D
我記得呢個世界既財富同資源分佈可以用意大利經濟學家Vilfredo Pareto既80/20理論去解釋
由於呢個社會絕大部份事物都係受制於sensitive dependence on initial condition, 所以每當呢個世界一出現小量而唔起眼既不平衡既時侯, 呢個"小量"就會發揮feedback loop既 chain reaction, 引致最終極不平均情況

假設本身呢個世界未決定時鐘係應該順時針定逆時針行, 但係如果一開始有51%人認同順時針, 咁當中既1%就會引發feedback loop造成 80%, 甚至99%人使用順時針鐘

阿當

tesla既知識仲超前過而家

80/20 只係一個好brief的講法
我話佢地痴線，係因為佢地真係有fit data落去Bolzmann distribution model道
ps佢地特登揀以色列做study﹐因為立國時間短，而且一開始係均富，幾十年間已經變到好似US呢d歷史耐d的國家，都係fit到model
做research最緊要有data support﹐所以math model好緊要，佢地將phy的model放落econ已經夠勁
當初寫呢個model的Bolzmann更勁

燒山
一切都係計算之內

岩岩google 完, 睇唔明D 方程式
不過如果佢可以用物理學model套入人類社會層面, 真係幾撚痴線

好多人都發明過去但好多都不了了知

燒山支持希拉利-> 希拉利即刻有電郵風波 -> 希拉利輸埋選舉 -> 特朗普做左總統 -> 特朗普整多D 薩德系統挑釁支那 -> 支那挑釁美國-> 發動第三次世界大戰

所以燒山有能力發動第三次世界大戰
Proved

記得有科學家套用熱力學其中一條定律 利申唔識
發覺成個社會財富分佈 貧富懸殊既界線同煲水一樣

整車既~ 宜家周街見到個D model s都係佢發明既

電既主人

newton,einstein,tesla,von neumann,ramanujan,shannon,gauss,euler,maxwell

馬黑絲
只要有社會 佢真理論就會存在
觸摸唔到但永遠影響住整個人群發展

One repays a teacher badly if one always remains nothing but a pupil

最大？咩野最大？
年齡最大？我估係第一個識用兩隻腳行路既人類
唔知有冇名

留名

The car that you can't afford

人猿已經識兩隻腳行

up 乜9...
十進制唔係廢就一早adopt 晒啦
唔通阿根廷經濟危機=新自由主義係垃圾咩
更何況暫時出現過所謂共產國家冇個真係meet 到marx 個condition

余文樂 為拯救地球去同外星人打藍球

論足球天份messi係一個超級天才，球技上絕對稱得上係史上頭三

但礙於性格問題做唔到一個球皇級領袖，可惜

Set個utopian standard係正常都唔會meet到啦屌
搞埋晒啲唔實際嘅野比班野心家有位入
他雖不殺伯仁，伯仁因佢而死

邊一個發明了返工 我要給佢米田共
邊一個發明了返工 返到我愈嚟愈窮

叫通才
天才難得 通才係少之又少
可以多方面發展而每一面都鑽研得深個下已經超越咗呢個post嘅其他人

唔熟科學唔知真偽

但係睇好多資料話
原來電線係100年前既歷史文物
Tesla 做到從空氣中抽電黎用 (唔知真定假)
用現世既角度
即係 wifi 發電

就算而家同你講 wifi 發電
你都覺得係未來科技
更何況係 100年前

利伸: 唔熟科學當聽故仔

簡單啲講
你玩 online game 一開波
普通人 有 10點分
一個天才 有 100點分
達文西 應該有 1000點分 ......

果陣好中意達文西
研究左佢好耐

我一開頭識佢係國產零零柒
然後就到蒙羅麗莎的微笑

之後先知佢原來勁到癲

特斯拉有樣嘢
我證實左愛迪生幾咁仆街

愛迪生有傳聞
係教育界封鎖唔可以見到特斯拉個名

我特登揾返中三本物理書 <2001年版>
真係有愛迪生冇特斯拉個名
果下即刻覺得好撚恐怖

好似發明粒子武器
(係咪姐係高達個啲)

佢最癲講左句:

Tesla: 我可以將地球一分為二

佢講既話真係有可能

閣下個腦發生咩事

lm

有冇讀過書。。。

點解冇人講軍事方面

我覺得孫武同拿破崙一世都可以喺而方面被譽為天才

孫武唔駛講 到今時今日佢嘅軍事理論都可以應用到

拿破崙由一支裝備不足 訓練未足 質素參差嘅軍隊打到屌打全歐洲 輸又輸係天氣到

咁嗰啲係執行力同局部判斷能力啫

大局觀同戰略構成可以係個人能力嚟

如果馬生既經濟學係好
咁就做左主流
Keynes, Friedman, Alchian, Fischer, Ricardo etc. 等人既野都掃入梳化底啦
學者好多都好鳩，唔好諗住好有光環 loll

John von Neumann 點止電腦界
超級痴線佬，玩既領袖多到

高堒 光纖之父

痴撚線

啱啱想講萊布尼茲 真天才

馬克思

超越左都不為過
乜都係佢發明, 農耕機械, 人類歴史, 中文, 宗教典籍 甚至圖書館分類系統
乜都有做, 仲要全部都有影響我地衣加日常生活
真心, 佢同Tesla兩個係偶像
P.S.: 兩個晚年都好sad

Adam Smith?

好感觸.. 真係話佢係上帝都不為過

Hkg+

偉大的黨，可以統治十三億蝗蟲

第一個鑽木取火個個人
發現牛奶係飲得個個雖然唔知對左隻牛做過乜野

達爾文算唔算？

不直一比 同以前科學家擺埋一齊根本係緲少

Why ar

「竟然冇人講」你老母咩 你最獨到

拉馬努金最屈機既地方係佢鳩諗埋數到而家有唔少地方都用緊

Wittgenstein

林早泄

教育界
吳德掂

蘋果天才吧？

屌佢老母正賤人

傳聞愛迪生有共濟會做後台,所以主流媒體都好少報導,Tesla後期同死後都仲俾人瘋狂偷同搶設計,美國政府直接搶返嚟變國家機密
真係好撚慘

漫畫: 鳥山明 拖 富樫

歷史上有冇講過有咩人試過食屎 ？

起始condition
比野心家用錯左就代表佢套野唔得？屌你同聽到條友彈得難聽就話貝多芬垃圾有咩分別

利申頂唔順盲反撚既右膠

漫畫我反而覺得係秋本治

諗返起中學有個阿sir講左句我地依家有電用都係因為愛迪生
之後有個人好激動咁講係因為tesla唔係愛迪生
但果陣全班+個阿sir都無人知邊個係Tesla
我都係事後google先識

keynes 呢啲左派黎喎
成個二十世紀既歐美無論政經都係向左派傾斜
你話冇影響就假

點解個阿sir 可以咁廢

咁你不如講下佢憑乜撚野叫天才呀屌
佢同上面堆神人點比

個人認為
God tier: tesla davinci
1st tier: einstein newton

Tesla 同davinci呢兩個太痴線..

原來愛迪生咁仆街

勾踐

我係話如果馬生既野掂，我講既經濟學家既理論就收晒皮
唔係話佢地依家收皮

同意

歷史上對資本主義第一套亦都係最完整既一套批判
唔單係經濟學，由政治，歷史，人類學，哲學都開創左自己既流派，後來葛蘭西，列寧個批都係用馬克思既基礎進行修正
基本上你批判得資本主義係好難走出馬克思既影響

經濟學點解有多個流派就係因爲經濟學好難證偽
而且以19世紀來講馬克思對資本主義問題既觀察係幾劃時代，個影響類似當年哥伯尼證實日心説

軍事來講，拿破侖應該不如亞歷山大。古今中外都好難有人超越亞帝。

中國黎講 華羅庚有無機會掹車邊入到?

Tesla點樣俾愛迪生打壓
留名學野

karl marx 既核心經濟理論labour theory of value 都係錯既
點天才法 lol
熱血9upper 就有佢份

前面條片有講

Harrison Wells

馬克思叫天才係對天才嘅污衊

那麽Aristotle， 牛頓，托勒密，哥伯尼全部都因爲理論被推翻而淪爲9upper?

Newton's law邊有被推翻晒，最多係未夠complete
Calculus都係因佢而存在，你搵馬克思同佢比，Newton真係比你激到彈起

馬克思主義宜家都係度自我完善緊，唔係點會有新馬克思學派
托勒密系統就真係比人完全推翻，但一樣無影響後人對他既評價

你可以話因托勒密被推翻帶來嘅ramifications 係對社會發展更好
但Marx呢？佢嘅theory帶來嘅ramifications係disastrous
無錯both consequences are unintended, but they do have a huge difference
世人就係咁consequentialist嫁啦

好簡單
一件事好同壞睇佢對後世影響囉
就算一套系統係唔完美，佢對人類社會有好既影響都係好
newton 咁，套力學於低速環境仍然有用
又可以啟發到後世，咁咪有用囉
karl marx 既理論，經濟本科生需唔需要讀？
讀黎都浪費人生啦
又有無咩啟發？
基本上就算係左派既經濟學都唔需要睇karl marx
佢除左係研究左一樣理想過頭既錯誤理論，導致人類災難，同埋俾左膠自high 打飛機之外（左膠都係人類災難），有咩大既貢獻？
點稱得上天才呀
睇黑格爾都得啦，使乜要馬克思

Ching ho ball

Darwin

有冇文學方面既天才

莎翁啦，沒有之一

後人反馬克思主要係插他d歷史預言無一個成真，呢個無辦法，馬克思係用19世紀英國/德國資本主義既lens去預言未來
但馬克思之前根本無人可以好系統性地批判資本主義，剩餘價值理論+歷史唯物主義就好似日心説，套理論既影響係大過套理論本身

表白post

我覺得高錕都算係好偉大
冇佢既話我地上網都冇咁快

點定義好同壞？
諾貝爾發明黃火藥係好定壞？

無人話佢套理論影響唔大，係好撚大呀，直頭catastrophic
遺禍至今嘅中國共產黨都係間接因馬克思而存在

你肯定愛恩斯坦係quantum

你可以覺得蘇聯同共匪嘅掘起係好影響嘅

社會學嘅野評價多數都係睇影響，當年Chicago boys用經濟理論成就智利經濟奇蹟咪證明到芝加哥學派嘅本領囉
馬克思...

董建華既中藥港科技港etc 無一樣成真，呢個無辦法，董建華施政既時候遭遇金融風暴，做唔到經濟轉型
但董建華之前都無人好有系統咁做特首，八萬五+政治問責制就好似日心說，董生既政策既影響大過政策本身

第一個提出，唔代表係天才既
貼返題好無
壞影響你又唔攞黎講下
稱下邊樣野大丫

咩係天才

對於物理學本科生來講，托勒密哥伯尼既理論全部都係浪費人生
第二個consequential argument根本就好弱，人類歷史既發展本身就充滿流血同災難，基本上所有突破本身都可以話帶來災難性影響
馬丁路德導致左後來新教-舊教既長期戰爭
盧梭導致法國大革命
甚至話愛因斯坦如果無幫老友Oppenheimer簽名根本就唔會有長崎廣島啦？
可唔可以全部否定？

而且你地批判緊既係道德，道德同才智本身就無太大關係

咪係
共匪還共匪，唔完美還唔完美
改革開放之後既縣制競爭可以改善民生同經濟
馬克思既經濟學得唔得？

好同壞表面上主觀
但以社會去睇，大家係咪覺得幸福左，豐足左咪分到好壞囉
唔通人人都窮到仆街叫好咩

Utilitarianism

當時
愛迪生封鎖全個電學界公司
唔準請特斯拉

咁樣夠仆街未 ?

第一個提出點解唔代表係天才？
科學家出名唔係因爲他第一個提出理論？

btw政策同理論都未識分，真係好低質

愛迪生 : 天才係1分靈感，99分汗水

咪撚玩啦
真實係

特斯拉 : 天才係99分靈感，1分汗水

馬克思對社會有乜撚野貢獻呀講咁撚耐
咩對資本主義批判？so?
如果而家有邊忽因爲資本論對世界係好左？無
有破壞無建設咪就係柒頭馬克思對世界嘅貢獻囉

不過愛迪生係勝利者⋯⋯general electric就係佢間公司前身

影響好同壞本身同是否天才有何關係

都話你地本身對馬克思已經有先入爲主既批判，搞到成個討論都係用道德批判爲主，本身已經偏離左是否天才呢個主題

好似前面話尼采，係部分人眼中尼采對世界既影響一樣好壞，部分理論甚至直接比希特拉拿來做屠殺untermensch既依據，可唔可以拿呢樣野否定尼采？

一開波就話佢既labour theory of value 唔掂
咁又無關才智？
有關ptolemy 同copernicus 既野，我唔淨係以讀黎有無謂而講喎，都講實用性喎
ptolemy 既野依家睇就錯，但係佢既解釋能力同helio-centric 既理論差唔多，所以當時先有人用
咁我想問馬克思既野有幾正確呢？
你自己都話佢既預測又錯，咁到底有咩用？
至少ptolemy d 野預測軌跡叻過馬克思預測未來喎
社會科學就預測社會解釋社會，自然科學就預測自然現象解釋自然現象
馬克思到底有幾天才？你知既不如講兩句

道乜撚野德
佢天乜撚野才呀，唔好再侮辱tesla, Einstein, newton, Turing...呢堆真天才啦

提出一堆垃圾唔work嘅理論叫天才
同街都係啦呢啲天生蠢才

達文西拍左套自傳，叫達文西密碼，自始為後人所傳頌

Be water，My friend

剩係呢個理論已經夠入天才級別

上面提到音樂上天才係Mozart

不過我認為係Beethoven , 其實Mozart係勁呀，年紀輕輕作左好多古典名曲

但Beethoven係某程度上將成個音樂transform, 亦算係佢帶領由classical period 轉入romantic period, 跟住佢都影響埋後面果咋音樂家Chopin/舒伯特既作曲style...

簡單啲講

既得利益者玩撚晒

真係膠都費時比
童工問題？最低工資？最高工時？工人福利？免費教育？醫療保障？甚至係普選權
你唔係覺得無人爭取既話，資本家會主動比你呀嘛

Titanic據聞係Edison同JP Morgan(the banker not the ibank)為殺死所有商業對手嘅陰謀（可以google)

如果你將我講段野既邏輯理解為政策同理論既比較
咁唔知邊個低質
一個經過正常既學術訓練既人應該睇得明，我既仿作係要諷刺你既論點，即第一個做就叻 呢個point
我段文字就好明白咁講左，第一個做既野唔代表天才
最早既音樂形式可能係敲擊
第一個敲擊既人可能只係屎忽撞棍
你覺得呢個人叻定莫扎特叻

大佬, 人地嚐胆咋

應該係最早期坦克車雛型

最低工資一定好？你學過econ未
你講嘅其他權利好多都係entrenched in the constitution，關馬克思乜撚野事
唔同國家都有相關法律，你唔撚係將呢啲立法推落馬克思當係佢功勞呀，你唔好吹遠啲，痴線

好意思講芝加哥班友，其實你臨時google 咋？
隔離阿根廷仆到咩咁又唔講？

btw 前面講話讀econ 唔使掂marx 野真係好笑
capitalism 其中一大研究方向係nordic model 既welfare state capitalism，同socialist 已經相去不遠
唔睇marxist 既人係唔會真正明白capitalism 個balance 位係邊
marx 個勁位在於後世百年既學者都可以用pro/anti marxist 黎作分類，無乜人能置身事外另作論述
真係唔知你邊間u 可以唔使掂

Analogy嘅野

講下argentina關Chicago boys咩事啦不如

前面已經講左社會科學係好難證僞好難同自然科學比較，如果你要比較既話，科學家同哲學家/經濟學家係無得直接比較
歷史發展無以馬克思所預料既軌跡發展，資本主義國家既工人起義無發生到，但結果就係宜家多數既已發展國家都走向緊社會主義同均富呢個目標

影響好壞當然同天才與否有關
尤其講社會科學就更講影響好壞
點解feynman 話science is an approximation to the truth?
因為科學既用途可以話係預測
預測得到你先可以依個人所想而改變一d 事
例如話鑽木取火，原始人未必知背後原理係點
但佢地可以預測到鑽木可以生火
呢個係科學既大用
學歷史一樣，知道人性，知道乜野事情發生、知道乜野政策推行etc 會發生咩事
呢個係歷史既大用
甚至你學文藝，有一套美學觀念，知道點做先會受歡迎，先會美，某程度上都係預測
自己既理論無用，做既預測唔掂
咁呢個社會科學家有咩用呢？

Wtf
大把welfare state因此仆晒街都好意思提
成堆歐洲國家含晒撚

聼過第二國際未呀
仲entrenched in the constitution,即係歷史都無讀過，成個19世紀邊個國家係將工人福利放入憲法到作爲基本權利保障傢？
甚至乎普選權都係限於資產達到某個程度既有錢人身上

而家討論下"天才", 唔係"偉人". 唔錯上面很多人係對人類好有貢獻, 可以叫偉人, 但係天才既定義並唔係睇貢獻.

天才, 必須要超越佢既時代. 例如牛頓, 無錯好多野係佢第一個提出/發明, 但係睇翻歷史背景, 科學, 數學都已經發展到一個程度, 其實就算唔係佢, 都會有其他人發明到. 例如微積分, 根本有其他科學家都做緊, 不過俾佢贏左個馬鼻

咁睇, 真正超前時代, 即係過左一百幾十年甚至幾百年, 望翻轉頭都仲係唔知佢做乜, 佢唔做無人做到既, 大概只係得文西, tesla, Ramanujan, 愛恩斯坦幾個算入圍.

問疾嘗糞

美國立國係咩世紀？人地十八世紀已經行緊民主
後來嘅黑人民權同女權令到選舉權普及，你唔係on9到將人權運動入馬克思身上幫佢面上貼金呀

人地話柒頭馬克思係天才呀

一個經過正常既學術訓練既人都知，我一向都唔係話第一個做既野=叻
我一向都係話“第一個系統性批判資本主義既人”
而政策係推行上所需要既前瞻性同係學術領域上面創立新流派所需既根本無得直接比較

不過如果你覺得系統性批判資本主義比較類似屎忽撞棍多過莫扎特既小奏鳴曲既話我都無辦法
馬克思同19世紀維多利亞時代某個指住資本家大罵一場既乞丐存在既差異就係他論述質素既本身

人地仆晒街都過得好過新自由主義日日吹奏既支那香港底層呀

整個唔work嘅流派就叫天才？咁成堆經濟學家都變晒天才啦
癬家對天才定義分歧太大

支那嘅存在多得馬克思衍生嘅共產主義囉
列寧又係天才啦一撚定

你已經撈亂左預測既準確性同影響
其次如果透過經濟/歷史預測未來發展要做到100% match既話，唔好意思，連銀河帝國既心理史學（Psychohistory）都做唔到

John von Neumann 開啟左博奕論同電腦科學
仲要係純數 量子力學 統計學 等專家
童年時已經用到流利拉丁文 希臘文
對歷史亦都相當熟悉
最緊要佢又唔係毒撚，喜歡社交
單係佢對電腦科學既貢獻已經係超時代
我覺得天才列傳要包埋佢

唔好話你對天才既定義太高？而且就算work都好仲要有個second limb of morality test，確定他既理論對後世社會帶來正面影響先會比你認同

Appeal to extreme 係a kind of typical logical fallacy
邊有人話要100%？佢係完全唔中呀

你呢句又錯唔晒，不過應該係話政府會主動做
意識到真正可以維穩既係福利制度既人係邊個？
鐵血宰相俾斯麥是也

我覺得李白 李清照都可以入圍

李白酒後鳩up都可以成詩

李清照嘅詞賦情意境渾然一體 用韻又準

關morality乜撚野事？

前面已經講左我認同列寧係天才，但同我是否認同列寧主義/支共無任何關係

Ok 大家已經無咩好講，列寧都係天才

你係咪on9，前面咪話左發達國家都係行緊去均富呢個目標，最低工資，標準共識呢d第一國際話要爭取既野都全部陸續落實，只不過落實既手段唔係透過無產階級革命而係透過第二國際社會民主黨派既議會立法
你話本身憲法有保障，我問你19世紀幾時有保障過工人福利你又答唔出
你話福利國家好唔好都否定唔到呢樣野，最起碼無人話因爲債務危機就要改行翻自由放任，或者索性取消標準工時

即係咁講
無可否認列寧係有佢才能既
但係將天才個標準set 得咁低
咁金聖歎呢種9upper 都應該可以算係天才

當然佢編排推背圖同埋解一解既貢獻都大

俾斯麥點解會改行社會福利主義，主要就係因爲德國社會民主黨既壓力越來越大，所以他索性借力打力，滿足社民黨既要求去削弱另一批中產階級爲主既自由主義黨派

係你自己話要對後世社會帶來正面影響，即係馬克思就算預測準確但結果係世界上全部都變成極權國家既話你都唔會認同馬克思係天才

點解有冇人提下數學家

你係咪on99
最低工資一定好？你唔提最低工資提高嘅失業率？你讀過econ未
有冇諗過工人福利太好會令到就業機會轉左去其他國家
係internationalisation嘅年代工人福利保障好多時都係好心做壞事
呢樣野好定壞都唔能夠一概而論，你仲講到好似一定係好咁
都係個句，當你話列寧都係天才大家都已經無咩好講
你可以講埋毛狗都係天才，你講咋嘛

列寧個套理論既貢獻係執行方式，尤其是先鋒黨呢個概念，已經唔係預測準唔準確，而係點樣落實同執行
唔好唔記得當年沙俄係連議會民主都無，社會民主黨既壽命一般唔超過三個月，革命居然可以係呢個最封建最殘暴既國家成功，都係靠列寧既民主集中制

預測就係要預測個影響出黎啦
同埋幾時話要100%
你自己都話，唔係我話，佢既預測唔準
lolll

咁關morality咩事，馬克思堆on9理論為世界帶來弊多於利同佢個人道唔道德無關
你最多係話consequentialist
Milton Friedman都未可以係天才，馬克思

有提
但多數相對其他field唔夠出名咪少人理

我諗經濟學入面無乜天才，叻人就有唔少
天才要去到John von Neumann 既級數
唔係話唔使努力，不過努力相比成就係微不足道既先可以稱得上天才

最低工資好唔好，學你話都係視乎影響，而事實係多數國家都陸續落實最低工資，除左新自由主義最中意吹奏既支那同香港之外，差唔多全世界都將最低工資都做基本人權

而且好同唔好本身已經離題啦，講mud都要講好同唔好？宜家講緊歷史既發展係咪向緊均富呢個目標行呀，你就同我講最低工資係咪一定好，有無邏輯？

當然
von Neumann都可以計econ ge

Yes?

Thanks for that

目標係講出黎
事實上睇唔到整體係行去均富
依家好多國家都轉返去本土
似乎離均富會遠左喎

係咪弊多於利已經好難脫離道德批判/個人偏見啦
尤其是好似你已經先入爲主呢個情況就更難避免

印象中好似係話Tesla發明左交流電，推翻哂外敵生既直流電，當然咁仆街既佢當然唔服輸，晚既佢一直打壓Tesla，佢不斷老屈 Telsa既交流電廢，仲想要Tesla將佢既專利賣畀佢
利伸：有錯請多多指教

點睇都係手塚治虫啦

冇科學家發展醫療技術，呢個所謂嘅足球天才就會因為遺傳病而繼續矮，冇得踢波，話唔定係南美度販毒，而唔會好似今日咁冇咁矮，仲周不時去踢波，以呢個所謂嘅足球賺錢！

For odd numbers it has been solved but for even numbers, it's still a mystery

本土對比既係國際主義
均富對比既係階級固化
最起碼我未見過有國家因爲經濟唔好就索性推翻最低工資/工人福利，連Thatcher都無一次過推翻工黨既福利保障行翻19世紀個套laissez-faire啦

迪士尼

均富方向同最低工資呢啲係為左滿足選民，係政治手段，點解可以吹到係馬克思功勞
先唔論福利政策係咪真係好事

其實大家都冇定義咩叫天才好難討論

個人覺得天才係要有革命性既貢獻
能夠動搖舊有認知既根基或者提出新既學說（而work)

例如足球界既哥迪奧拿既tiki taka

專才就係將某一個領域既認知發揮到極致

例如美斯

唔知大家點睇

Goldbach's conjecture
不如euler解釋下e嘅significance 比其他數學laymen認識下

you up mud 7?

係. 愛迪生買完個直流電返黎
佢無耐就發明左交流電
跟住佢就係唔同新聞會到係咁屈鳩佢
話交流電危險

但其實直流電先危險

個重點係你轉向本土會偏向貿易保護等一系列既轉變
講緊係呢一系列轉變不利於均富發展

好多人因為馬克思，走去維護工人權益又算唔算影響先？
有人話金融海嘯係因為Chicago school 個隻自由放任搞到爆煲又算唔算證明到芝加哥學派既本領？
「社會學嘅野評價多數都係睇影響」邊個講？

點解滿足選民係因為工人階級既發言權大左
工人階級地位既提升就係第二國際社會民族黨參政爭取普選權既結果，無馬克思組織國際工人運動，好多歐洲國家都係行緊有限選舉，駛乜討好選民
所以話讀歷史真係好重要

愛迪生正仆街

tesla 個半成品 沃登克里弗塔
如果當年可以成功起到
真係不敢想像

州際商業用無線電傳輸
基本上每個地區起一座 電網就可以全圍全地球
再加上佢個痴撚線發電機
全球免費電力
假如佢當年成功左
呢個世界會變成點?

唔洗為能源去煩
唔洗為全球暖化去煩
美國唔洗入軍依拉克

係呢個商業社會
真正天才 可能真係無好結果
只要你件物品突破常人所理論
就仆街..

btw, 好似話佢個發電機同無線傳電裝置
到依家個理論都未有人推翻到

根據馬克思同新馬個理論，自由貿易係更加不利均富喎
貿易壁壘最起碼保障到國內工人

竟然冇人講張五常，冇人叻得過佢喎

你指逃稅方面？

佢d野經濟學唔使讀，但係其他social sci, history, philosophy 學生都要讀囉，佢既materialistic account of history( 生產方式決定其他野blab blab blab ) 到今日都係以上學科「有用」既分析方法，又算唔算無啟發？
至於Hegel & Marx ....根本差天共地

我覺得係度批判馬克思既users其實好多都無讀過馬克思

而且讀經濟學都好難唔識馬克思，不過唔會話好似蘇聯將馬克思既理論當成唯一真理者

無計⋯⋯條友個朵係臭曬加上香港賤視文史哲教育，唔覺得佢係天才，但係好多人既理據好有問題

唔理解人地重點就話人唔識歷史...由法國大革命開始社會階級制度已經慢慢消退，有冇馬克思都唔會對當時社會大勢有影響
更重要嘅係馬克思個套係唔撚work + 對後世帶來無窮禍害
天乜撚野才呀，幫馬克思打飛機開過一個post啦

你話啊 香港全部大學除左中大都將Econ 擺落school of business ，真係可以唔識嫁，我諗social sci 學生會識多d

講數學天才其實仲有Grothendieck,不過可能一萬個連登仔女都未必有一個知/明佢做過啲乜

我都記得佢

大學Econ 第二個sem 就講過有paper 話最低工資唔會令失業率上升

有，Steven Cheung N. S. 無人叻得過佢！

媽呀，1789年進入左工業革命未？斷頭臺殺既係資本家定貴族？貴族既消亡係等於資產階級既冒起定消退？

同樣嘅事一樣會發生係資本家身上
貴族都被推翻，你唔係覺得唔係因為馬克思全球工人都會被欺壓到2046？
真是荒謬，把馬克思想得那麼高.jpg

你有無發現你已經用緊歷史唯物個角度講緊野
用馬克思套理論來講馬克思本身又真係唔重要

另外第一次工業革命1760s已經係英國改良織機個陣開始左

又話人地無讀過馬克思，如果佢套野common sense到唔學過都已經自然咁用緊咁佢嘅理講更加冇significance
一句到尾，你想為馬克思平反可以開個post投票睇下邊個覺得佢呢啲咁嘅人都可以叫天才

你要脫離左“歷史發展趨勢既必然性”，先會見到馬克思個套理論點樣將童工，女工，剝削工資，通脹呢d單一議題用剩餘價值理論同歷史唯物理論串連成一套全世界資本主義國家工人都適用既理論，對全球工運既貢獻有幾大

用翻香港既例子，你就知反抗好容易，但產生出一套理論係好困難，產生出一套全世界都適用既理論就更加困難

我都覺，雖然呢套野本身又有好多問題

你點講到好，馬克思同天才呢兩個字都沾不上邊
比之Tesla個堆神人為社會帶來常人不能企及嘅成就，將馬克思稱為天才係對真天才嘅一大侮辱

一件發明可以產生出資本家？1789產生左資本主義未？讀過歷史既都知舊貴族既滅亡係加速左資產階級進入政治舞臺，資本家成爲新既貴族，被剝削既繼續被剝削就係18進入19世紀既主流趨勢

咁你又有無諗過你既common sense 點黎？ Marx 既方法既影響力真係好大嫁，就算你唔覺得佢係天才你都不得不承認

咁你講歷史嘛，歷史定義工業革命嘅開始就係由英國嘅織機改良開始
點講都好，馬克思點都唔可能同呢個post嘅真天才並排

用經驗產生出來既直覺真係無太大特別，但可以將直覺化爲理論加以論證就好困難
好多物理學/化學既理論都係常識來，但論證出來成爲一個無得證偽既理論已經可以產生出一個物理學家

唔係歧視 點解咁多回覆都冇一個係女性？

我嘅common sense源於法學嘅but for causation
But for Karl Marx, there would still be similar social movements in favour of the exploited labour
你不如吹埋Karl Marx影響埋legal test

Sor 原來你講過，無追po自膠

我只想起居禮夫人

或者你講下馬克思點樣神到可在媲美tesla等真天才啦，咁先符合標題

前面已經講左哲學家/經濟學家同科學家係好難做比較
因爲自然科學所需要既論證係遠遠嚴密過其他學科，而且容易證僞

但個post由政治經濟軍事甚至足球既天才都可以拿出來討論，馬克思對19世紀影響（好壞就係價值判斷）極大，點解唔可以拿出來討論？

單論中國古代，我覺得曹操都算係一個天才，講貢獻當然唔及各位提供既厲害，但能夠用短短二十幾年從混亂既官場、北方割據，多次掌握機會統一北方，眼光已經夠超越時人

除左統一北方，佢既內政、軍事、文學、政治思維、用人方面兼備，係中國歷史上少有既傑出人物。只係後世將佢抹黑得太犀利，忽略佢以短時間平息混亂既出色表現

von neumann 都係通才

媽呀，你間law school有無教你but for causation只可以apply落proximate cause到
你夠膽死放落成百年既歷史度

noether

馬克思個套理論，以前學經濟都有提過，我覺得佢既理論到今日依然被人誤解，以至錯誤應用，我到而家都只知大概而不知全貌

呢到forum咋，唔通要我寫篇論文講返當時社經環境就算無馬克思一樣都係循工人權益保障嘅運動發展
同埋你講馬克思導致你講嘅所有野都一樣係too remote
中間大把novus actus interveniens

上面有提過李清照

無錯，所以我既論證係比較類似處理multiple tort-feasor時候用既contributing factor
無馬克思是否無國際工運係唔脫離歷史時空既情況下已經難以被證實，所以只可以承認當前歷史時空下馬克思對國際工運既貢獻

我比盡馬克思係一個material cause，佢都唔係sole cause，而佢衍生出嘅ramifications 又夠破壞性
據我對天才嘅定義，佢點都沾唔上邊

有一點無人講過
就係真正天才 語言能力極強
然後自孩提時代開始各項能力值都係滿分

高斯agree

唔知有冇人提過,除咗圖靈外，想alphago出來果條友都係天才，第時人工智能普及，啲歷史書一定提alphago贏人類係ai發展里程碑

社會科學點證明sole cause？你都識講有好多nvi，所以話你用埋d legal test放落歷史度只會得到極度absurd既結果

另外我完全無講馬克思導致我講嘅所有野，因爲呢個無辦法證僞同證實，我講既係contribute唔係cause

而且你對天才既定義係有問題，點解要考慮後果是否具有破壞性？壞人唔可以係天才？諾貝爾發明黃火藥係咪天才你都未答到我。

咁你對天才既定義係乜先
以我理解（有錯請指出），你既定義其中一個必要條件就係影響大之餘，個影響要係好
我就好不解喇，點解唔可以純粹夠叻就係天才？
姐係「犯罪天才」，「權鬥天才」唔係「圓既正方形」咁單睇個字眼就覺得self contradictory 嫁嘛
我會覺得你對「天才」呢個字要求太harsh ，根本唔係我地對呢個字既用法

香港地嘅生活環境同教育方式唔會出到天才，放心！

盲反馬克思

啱

好似小丑咁 你只可以話佢係心術不正 但唔可以否認佢係破壞同犯罪上係天才嚟

當我係度望班友互咬果陣
我先發覺 發明討論區既人先係現代天才#

即使爭論都係有道理爭，已經係金字塔第四、五層級數

Kant
李商隱

班天才發明家坐埋一齊傾下真係不得了

文西只會係地盤佬
星期日去海旁幫蝗蟲畫畫

邊個話nobel係天才？你會唔會對天才定義太闊

天才上面有巴打定義左啦...

劉明

呢個定義唔係harsh但都已否定左馬克思

曹操係政治、文學等文人方面嘅才華真係可稱天縱之才

藉漢室壯大勢力 食咗河北後用幾年時間就四方平服 赤壁大敗後仍可站穩陣腳 文學方面更係建安文學嘅佼佼者

但係軍事方面最多可以話係個秀才 天才猶有不及

佢親征嘅戰績其實不過勝敗參半 大局戰略觀係出眾 但同隆中對比都係差幾皮

你當我睇唔到，答左我先啦
究竟係咪一個人既影響要係好先可以係天才？

我對天才嘅理解同呢個巴打一樣

天才只會俾大財團既得利益者玩謝, 好似依家咁Micosoft同Google收購咗超多公司

我諗個問題就係你將"work"理解成實行佢個共產理想，但係我既理解就係自圓其說，or某程度上啟發/改善左工人權益啦

睇完呢個post獲益良多

天才必須要超越佢既時代提出劃時代嘅新理論，去到一個地步係過百年後嘅學者係不斷研究嘅期間一路都為該學術領域帶來新突破，好似達文西, tesla, Ramanujan, 愛恩斯坦呢一類嘅人一樣
而唔係一個人提出一套野但係完全唔撚work然後因為佢嘅野無人提出就叫天才

James Clerk Maxwell

馬克思套理論本意根本唔係咩工人權利下嘅立法保障，而係推翻資產階級
你最多講佢套理論間接帶來呢啲影響
呢啲unintended consequences 都可以計數？姐係我提出一個on9 唔work嘅theory點個有人因為我嘅on9理論做左其他一啲影響後世嘅事然後我就變天才？WTF?

細個唔識野 教課書淨係吹奏愛迪生點努力點勁
大個左先知佢係一個大仆街 狗撚到 係咁迫壓Tesla

利申：我係睇左死亡魔法先識依個人 細個冇人會提

咁你應該Google 下Frankfurt school & critical theory

軍事上嘅天縱之才一定係韓信，唔按兵法打仗，靈活變通，戰必勝攻必克，功無過二略不出世

哲學領域黎講 點睇Gettier?

韓信的確係好撚屈

自入漢後 大小合計百餘戰未嘗一敗

但佢係最成功

都係個句，唔work嘅垃圾theory就係唔work
唔可能因unintended consequences 而變天才
正如tesla如果發明ac係差過dc ，一樣無人會give a fuck

更何況我覺得work呢個條件都係不必要，我會話李白係天才，但唔會批評佢d作品唔work

不論以少勝多、以多欺少、不同地型、不同陣法，只要係軍事上嘅所有野韓信都係頂峰，將當時嘅百戰百勝嘅項羽一野打落地獄

你搵文學同其他學問比較？
文學係睇鑑賞價值
幾時睇一個社會科學學者嘅功過係睇unintended consequences
套theory係柒就柒，咁都可以變天才，只可以講大家對天才定義分歧太大

發現左個好緊要既問題此外無乜貢獻
近代英語界哲學天材只有兩個: Wittgenstein , Kripke
有本Wittgenstein 既傳記副題係the duty of genius ，我覺得改得好好

光纖之父

1.咁問題係點解「天才」呢個字套落到社會科學家呢個範疇只要多個條件(workable)先？
2.咁當係佢個哲學家呢?天材哲學家洗唔洗d學說係workable?

tesla我都係近幾年先知
以前睇教科書剩係知愛迪生
我比較想知點解呢幾年先講tesla，但之前完全唔識佢

方展博

康德

Elon musk
發明左tesla

其實會唔會只係未work?

你個同學真正識野 個呀sir狗屎都不如
個呀sir返去耕田吧啦

留名學野

愛迪生: 1%天才, 20%勤勞, 79%耍手段排除異己上位

葉問都冇
此post已完la

笛卡兒計唔計

d 人識Tesla 唔係因為佢個人
而係因為架車
真陰公

牙joe

試下google Tesla,成版都係車,明明ac對世界的貢獻咁大

有無呢個人都成問題

科技係咪一定要有數學推動？

無佢無坐標系統，今日啲gps唔知會以咩形式點表達

依套好睇

點先叫work都有排嘈啦
好似new deal究竟work唔work都嘈左十幾年

唉 騎劫左佢個名

無人做就係因為效能細到仆街 唔關咩陰謀論事

三相電

吳得掂，發明左TSA

LOL

Nash Equilibrium

ada lovelance

除左大路野，有冇犯罪既天才，搞笑既天才（comedian)
電影既天才（導演，演員），音樂既天才個啲
Lm學野

Charlie Chaplin

最尾個段所講既 已經超越左發明家既身份
真正既偉大既人
一道電佢專利可以收2美金 一年就可以超越世界第一首富 但佢撕左專利權 任世人用
一生冇女 佢既財富除研究成本同生活開支一律捐曬比慈善機構
相比世人洗腦式吹奏既愛迪生 內心只有金錢同權力

哈哈

Frank William Abagnale

黑澤明

斯坦尼斯拉夫斯基

星爺 只可惜星爺生於彈丸之地
如果係美國出世

其實星爺個起步點都唔低

當時香港影藝橫掃亞洲

John Carmack(3D game之父)
Linus Torvalds(Linux之父)
Sabrina Pasterski(14歲自製飛機，22歲讀哈佛物理學博士)

痴線原來陶哲軒IQ有225

科技港係數碼港
係政府送地比李澤楷起貝沙灣既地產項目
搞數碼港條友依家係創科局局長

董生咪係習媒所講既亂港四人幫之一囉
根本就係寒戰2個造王者
到依家都要造王左右香港
同張德江、中聯辦一直搞緊山頭主義

共產黨係掛羊頭賣狗肉
強收地主地話分比農民
最後歸國有
實際係行緊裙帶資本主義
靠裙帶關係撈油水既資本主義

有時個主義無分對與錯
係執行既人騎劫左後大改之後出左問題
就好似聖經話神愛世人
但教會學校收生要自己友先加分
信徒離開教會會被人格謀殺
咁仲點算神愛世人

共產黨中鄧小平比較似天才
佢講既一D理念係唔差
係之後執行既人出左問題
但我覺得完全唔配入人類歷史最大既天才囉

可能離題左少少

若果要講中共的話 毛澤東應該可以算一個天才

殺人同反動嘅天才

可惜舞台唔係美國
亞洲比星爺橫掃20年 直至今日亞洲都大把人當佢神咁拜

我覺得如果生於美國 佢一樣會咁成功

利用積弱多年,無知識無學識群眾呃鳩佢地共產就係人人平等新世界,隊冧晒有錢佬同知識分子,自己做皇帝,之後大躍進更加顯示佢有幾弱智,依家啲共狗領導都提唔敢提

權力鬥爭天才

有無專講愛迪生黑歷史嘅片？ 睇完tesla條片覺得呢個世界好黑暗 仲要見住我身埋班同學歌頌條垃圾 好想等下次再講嘅時間糾正下佢地

咁多人都唔知電流商戰嘅故事

YouTube Google大把資料

tesla 係咪外星人黎
發明咁多野
仲要看破紅塵 終生不娶 視錢財如糞土
不好任何名利

毛澤東後生時搞湖南獨立自治
同依家所謂既港獨本土派分別不大

再世佛陀

當你有智慧了解到女人同男人
就唔會亂結婚

幾時先改教科書唔好吹奏條仆街

數學係“發明”定“發現”

激死

佢既天份就係仆街

共產本身唔仆街 係比當權者濫用先仆街

陰謀論講應該美國放番佢d資料

人係貪心點會滿足於共產

就算有共產，都會因為人性而袖手旁觀，大同社會只係烏托邦

發現接近啲
但單講座標系統就係發明

共產本身係烏托邦世界,有人性存在根本無可能實現,毛魔當年捉住大部份人都窮嘅心理去實現自己奪權慾望,依家支那賺咁多錢你叫佢行嚴格執行/多次共産,中共應該即時倒台

agger

當我天真 我信共產終有一日實現到

以前女人無地位的

除左gettier case 仲有咩勁野？

一生做自己鐘意既野
真係好型
仲要真人唔似毒撚好靚仔

講多d
咁之後冇人可以完成個個電塔？

係咪呢個？

愛因斯坦

既然呢個都做到 點解無線叉電仲未面世？定係一早有不過唔生產？
利申 0呢方面知識

所以若果有女性可以係特定領域有驚人嘅發展 其實已經可以計天才

但咁講 武望又算唔算係
貞德又算唔算係

貞德唔係天才，佢只係有號召力既殉國者

電無線輸送到今時今日先研究同實施

但係人地成個世紀前已經做緊

如果唔係愛迪生條仆街

可以成個世界進步快幾百年

有時真係覺得資本主義好on9

聰明又唔貪財既科學家要比商家佬打壓

最on9係到今時今日既教科書都淨係得愛迪生

真的帶來社會發逹既人卻沒幾個人知道

康德

如果講勁一定係佢
一野統合Leibnez Berkeley Hume Newton

仲有維根斯坦
消解問題之神

首先個人係唔支持老共

但係老實講 如果當年唔係老毛搞咁多野

今時今日中國可能同東南亞國家一樣

如果當初沒老毛 中國仲有沒機會成為世界五大國呢？

你念下今日坐係聯合國5個大佬 邊個係沒核彈

的確老毛害死左好多人 但係如果當年沒佢 中國可能有排都翻唔到身

Sabrina Pasterski
現代物理天才
14歲自製飛機
而家23歲讀緊Harvard物理學博士
Ada Lovelace
世界上第一個programmer

錢學森原來係因為老毛先返國

有時候武器真係好重要

就好似今時今日 美國點解成日把啲戰艦開黎開去

咪又係為左維持美金既優勢

張圖廿九個人有十七個攞諾貝爾獎
但係冇記錯開完會愛恩斯坦同Bohr嘈交

無線傳輸做到真係好屈機

屌你老母啦
聯合國個位係國民政府打返黎嘅
你講核武就仲戇鳩
唔通國民政府繼續執政就無核武？
印巴都有啦白痴
屌你老母竟然有人吹奏老毛

馬克思唔算
咁Foucault 會唔會岩岩hi到

Ching呢個詞語自己作？
通菜

唔識仲走出黎柒

係奇才先岩，通才泛指一個人好多學問都識，但未去到需要科科都超勁
科科都勁一定係奇才

通才都未聽過..?

佢solution 唔work 唔代表佢既理論唔岩

我係睇頂級對決(The Prestige)呢齣戲先知Tesla
愛迪生正仆街

Von Neumann

當年上phy notes有依張相 啊sir瘋狂吹奏

我係睇左依個post先識tesla
Btw愛迪生老母比狗屌

唔係愛迪生
我地應該用緊無線充電

無人講天才同精英有咩分別
唔入流既都拎出黎講

直到今日tesla都未完全得到平反
真心覺得人類唔值得擁有tesla咁既天才
今時今日享受緊人地既成果
但偏偏個個淨係識愛迪生條含家剷
仲擁戴佢

C乜撚野hing
你唔識無人怪你 但唔google就你自己攞黎柒
仲有 汁你老母
唔知你mk定5p 就係你呢啲on9閪user搞到低質哂
( Show Blocked User - 涼介教主 )

我記得NASA有3個女人都好勁
一個開闢咗software engineering嘅時代
一個係非裔科學家，好似出咗套戲
仲有一個唔記得

個非裔科學家仲要係心算超勁
NASA啲人要搵佢驗下電腦計得啱唔啱

獎門人
佢發明嘅「打和啦！」可以化解人類大部分紛爭

奧蘇利雲

如果唔係美國政府，可能而家嘅物理界會推進至少一個世紀。一諗起因為利益搞到咁就覺得好可悲

同埋最簡單 點解近年多左人講佢？
咪因爲架車

呢個我都認同😹 完全違反個樣運動導致成功所需要的個性 既唔冷靜 又冇耐性

The Prestige叫死亡魔法

Sieg Heil Hitler!! 我可以話希特拉係人類史上最勁嘅social engineer，利用大量符號、宣傳機器去控制群眾思想心理，建立優秀嘅納粹美學。可以話係前無古人，後無來者

是撚但啦 個名我wiki揾架渣

毛狗嘅文革係震古爍金

愛迪生條友眼中得錢

特斯拉 好似毒撚咁默默研究

其實Bolzmann 都類似

愛迪生：please make sure spell my name right

我想問佢之前發明個個電塔係失傳左定係冇人可以整到出黎？
點解到而家都冇無線充電 定係有不過唔生產？

有傳佢死後,大部份研究都俾美國政府列為高度機密,陰謀論咁講,就係美國唔想俾佢面世,等到有能源危機果陣先拎出嚟屈鳩全球要俾錢買佢科技,wiki又有人話個研究失敗響俄羅斯爆炸所以無繼續落去,最後美國果個都拆咗

但上面有條tesla coil既片真係可以無線開著個燈泡

有冇勇者可以作出嘗試？

youtube大把

牛頓

點解唔可以叉手機電

電壓問題掛

TESLA 汽車同佢有咩關係? 定純粹偷左佢個名?

Elon musk向tesla致敬 所以改公司名做tesla

但而家變左騎劫

你幾年班
通才都唔識

係啲人無常識啫

達文西係 Universal Genius

屌 點解咁多人唔識Tesla

Btw Tesla 串9 Einstein話佢既相對論係9up吹水偽科學未經證實的

哈無所謂啦
tesla勁係勁在發明姐
而且Einstein攞套推翻牛頓力學嘅理論出嚟
嗰時啲人正常都踩番幾腳先

果陣相對論好似學界唔認同
得光電效應先證到
點知呢100年全部證晒

Telsa 係咪光明會

係就唔使俾愛迪牲恰,臨老唔過得世

早100年已經寫得出

愛因斯坦絕對係幾百年先出一個嘅神

求下你唔好搞笑
我真係唔覺老毛做過d乜好獨特好勁既野去推動中國發展
同國民黨果班比，論學識科學觀外交上老毛只係牛屎佬
國民黨/第二個掌政咪又係會研發軍備

條友都痴撚線，無毛狗無支那，無支那就無咁多蝗蹬屌你老母

Tesla完勝

黃耀漢？

真係好撚戇鳩 根本中國依塊地好似打機配點多過其他國家咁，要乜鳩有乜鳩，正常人玩都一定做到強國，支共已經係遲左好撚多年

啱，我信市場經濟既
基本上唔洗搞咁多野等佢自由發展已經夠玩
鄧小平所謂既改革開放/中國特色既社會主義根本即係慢慢推動西方一直推崇既自由經濟，即係政府唔好搞咁多野，交比市場做

近100年可能係Demis Hassabis